［遍地開花］港島綫車長致港鐵管理層的公開信

致港鐵行政總裁 金澤培先生
署理車務經理 黃港傑先生
列車員工經理 葉瑞明先生

我們是一群關注7月21日元朗站恐襲事件的港島線車隊車長， 我們對於當晚警方失職及當晚中央控制中心（OCC) 的決策失誤導致慘劇發生表示悲憤並予以強烈譴責。而我們亦對公司於恐襲事件發生後不負責任的回應表示失望及憤怒。

當晚現場情況混亂，多名乘客和前線同事遭到襲擊受傷，由於公司過往並沒有提供任何應付此等程度事故的應對方案或訓練給前線同事，故事故根本已遠超出站員能力控制範圍，令同事面對巨大安全威脅，而警方於站報警後竟遲遲未到現場救援。鐵路治安倚重警方設立的鐵路警區維持，但在關鍵時刻卻完全未能發揮其作用，釀成慘劇發生，早前警方自詡九分鐘能到場的「鐵路應變部隊」亦不見蹤影，理應對警方今次的嚴重失職追究到底。然而公司事後的回應莫說譴責，連對警察失職一事都隻字不提，對此我們完全不能接受。

當晚2247報警後，OCC能從元朗站長和監察CCTV了解到當時現場情況，理應是在當時能掌握最多的資訊去制定決策的一方。然而OCC卻作出清客決定，置車上乘客安危於不顧，錯誤決策導致更多乘客受牽連受傷。執行OCC指示的車長事後被指草菅人命，受盡辱罵，更遭網民「起底」，飽受輿論壓力。

事件發生至今，公司完全未有提及過OCC當晚決策失當釀成慘劇，反於新聞稿中指車長「當時沒有察覺有暴力發生」，企圖將責任推卸在車長身上。另外較早前於疑似公司官方喉舌的社交網站中出現的一段經剪接事發錄音，亦有混淆公眾視聽，將事故責任推卸給車長、站員及站長之嫌。對於公司如此不負責任的回應和處理手法，令一眾前線員工背負罔顧乘客安全的罪名，我們表示極度失望和憤怒。

為此，我們一眾車長現要求公司正視事件，嚴正回應及處理我們的四項訴求，以恢復一眾車長執行職務的信心，否則我們不排除作進一步行動的可能。

訴求如下:

1. 要求公司公開完整交待7月21日晚上元朗站恐襲事件的經過，包括公開全部事發時的對話錄音及閉路電視片段，釐清各部門在事故上的責任，而並非將所有責任推卸給車長一人。
2. 公開譴責並追究警方於今次恐襲事件中的失職行為，並要求警方答覆日後若發生同類事件時的安排，確保前線員工與乘客的安全。

3. 加強列車與車站的保安措施，以應付警察到場前的保安工作。

4. 支援制定同類型事故的應對指引及為前線員工提供應付類似情況的培訓。

公司一向以安全、可靠程度、卓越顧客服務及高成本效率見稱，其中安全更是公司一直所強調的公司價值。今次事件反映公司於保障乘客及前線同事安全方面出現重大漏洞，作為每日於前線工作的我們，無不感到憂慮。我們促請公司盡快回應我們的訴求，以確保日後應付同類情況時，前線員工和乘客的安全能獲得保障。

一眾港島線列車車長上
2019年7月25日

P. S. 港鐵公司屬下所有工會之立場及所發表的任何聲明均不代表我們，
對於永遠站在員工對面的工會，我等恥與為伍。

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

好波

呢個推

黨鐵出賣港人送市民去死。

港鐵一路以來冇解釋過遇到恐襲員工要點做

推

港島綫車長表示支持各位不合作運動

港島綫車長表示支持各位既不合作運動
另外對於工聯會屬會聲明恥與為伍

屌你老母自己友都唔撚倨你啊狗鐵

push

冇，得被劫車程序，就係配合

想知上次616開咪個車長有無比人追究

要求公司公開完整交待7月21日晚上元朗站恐襲事件的經過，包括公開全部事發時的對話錄音及閉路電視片段，釐清各部門在事故上的責任，而並非將所有責任推卸給車長一人。

幫推， 有種！

唔好意思阻阻你
不要監控鏡頭

《緊急》堅持人強馬壯 新加聯署齊推
麻煩大家推726 728個post上熱門同時將消息散開各處

🥳7.26 10:00 新鴻基地產V Walk！商場開幕
🥳7.26 13:00 香港國際機場集會

🥳7.28 母忘上環 - 追究上環開槍責任

🎆香港🎆時代革命🎆爭取五大訴求🎆
📢1. 全面撤回送中條例
📢2. 撤銷6.12暴動定性
📢3. 釋放被捕義士並承諾永不追究
📢4. 全面實行雙普選
📢5. 成立獨立調查委員會，追究黑警濫用暴力，徹查警黑勾結7.21元朗恐襲

睇到最底 內容包括：「運動時間」 「聯署」 《會加入新聯署 記得去簽》 白宮需要係電郵內確認先叫完成 就得係電郵㩒連結 唔好懶 所有活動必須同時進行

☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻
持續不合作運動「兄弟爬山，各自努力」
🥳 - 18區連儂場
🥳 - 沙田新城市廣場

🥳7.26 新鴻基地產V Walk！商場開幕

🥳7.26 香港國際機場集會

🥳7.27 元朗反恐襲 - 踢走鄉黑大遊行

🥳7.28 母忘上環 - 追究上環開槍責任

🥳8.4 將軍澳反送中大遊行

🥳8.4 港島西大遊行

請各位努力推po以提出遊行時間修訂
已取消或延期:

兩條戰線同樣重要 但係請各位心水清
任何一方都不能忽視 以防誤中港共圈套
亦避免被各方妖孽分散注意力 必須將火力對準政權
政府務必回應五大訴求

簽咗都要🙏廣傳🙏快夠數💪唔好話冇用就唔做，唔理效果有咩都必撐，團結是力量💪

🖕🖕🖕見指中聯辦😡😡勾結香港黑社會😡😡策劃元朗恐怖襲擊聯署🖕🖕🖕
🎊 On July 23, 2019：

🧐🧐【元朗黑夜連登獨立調查委員會】🧐🧐
🎊 On July 23, 2019：

🤬🤬要求馬會撤銷何君堯會藉🤬🤬
🎊 On July 23, 2019：

😡😡投訴李漢民有違法公職人員行為失當😡😡
🎊 On July 23, 2019：
Email : csbcomp@csb.gov.hk

🙏🙏所有香港大學學生、舊生以及職員參與聯署，要求香港大學校長張翔履行社會使命。🙏🙏

🤭我唔捨得何君堯去美國🤭
🥳大家快聯署留底佢全家🥳
🎊 On July 21, 2019：

🥰🤩[遍地攬炒] 一人一信幫何君堯律師世世代代享受大灣區榮耀🥰🤩😁內含教學😁

🎊 On July 21, 2019：人道支援聯署

以我所知，全港鐵冇開咪既車長被追究

但要佢哋忍痛，唔好意思…

咁有真恐襲有槍有炸彈咪仆街

搞車頭先就陷車產

其實港鐵係咪可以公開影片？
或者公眾有無權問港鐵拎影片？

其實大家反應唔大，冇聽過有人鬧你地，明白/支持既佔多，包括老屎忽

你等上面剪完條片先 佢就俾你

港島綫而言*

加多一個港島綫車長

[img]
圖片網址[/img]
觀荃報到

光復香港 時代革命

市區線WE CONNECT

利申 觀荃

Wow!!!!!

你哋罷工係最大影響
請求你哋發起罷工行動

我要去廁所

推！！

Push

仲有我哋！
——————————————
[遍地開花] 貿發局100+員工：香港加油

支持全線戴頭盔

可唔可以開個 港鐵員工 TG groups
互通消息，增加機動性！

「遍地開花」合縱連橫，時機到了

727元朗很重要，不過726機場也很重要
元朗警黑勾結，不過上環開了36槍，麻煩大家幫手傳開去

「遍地開花」合縱連橫，進入新境界！

K&T 仲未有人搞

再多一名手足！

仲有嗰件夠膽死話YUL嗰班係抵打既閪貓

借位

一人一信舉報地鐵、SHK、鄧炳強

審計署召喚

推！齊心事成！遍地開花！唔好比高層咁易走數！瀉哂比無辜嘅前線員工！

推到上面出黎正式道歉